【又係個別案件】林鄭三度被日傳媒問：香港自由是否倒退？

特首林鄭月娥連日出席貿發局在日本東京舉行的「Think Global, think HK」活動，在訪問環節中，日本傳媒四次發問，三度質疑香港自由社會包括新聞自由是否倒退，不少更是針對《金融時報》編輯馬凱簽證不獲續發有關，更有日本記者問香港回歸21年後，會否變了中國另一個城市。

林鄭月娥回答時指出，香港回歸中國已21年，一直奉行一國兩制，並形容這個制度是香港利益所在，香港亦奉行法治、自由等。她說：「喺你問題入面有講過香港自由是否倒退的顧慮，但呢樣要證據去證明，香港有過百個駐地記者，報道香港、中國、亞洲，已經係自由嘅證明。」

被問到馬凱為甚麼不能續簽證，林鄭月娥指出，各國都有入境政策，個別案件不能續一評論，而該名人士亦已上訴，只能說香港政府是根據法律執行入境政策。

回答最後一條關於香港自由倒退的問題時，林鄭指部份人對香港的主觀印象難以控制，但香港在全球調查上亦有良好排行，「你嚟香港做嘢感受下，並非好似其他報道或你聽到咁。」

她又說除了是次記者發問外，是次外訪從未有其他在日本會面的人問過相關問題，「不過我歡迎發問。」

u = on9

explain = no need

連日本仔都知一國兩制係講大話
笑你班港豬

反而日本記者敢問 香港嗰班？

中國特色香港法律

日本好留意港台中

香港記者不嬲垃圾嚟

林鄭月娥搞港獨？
人地問你香港係咪中國城市，點解唔大大方方話係？要左拉右扯話Hong Kong is not ChiNa?

唔好再問啦 娥娥兜唔到啦

重要一個問完見佢避開唔答
另一個記者接力追問

香港個啲冇撚用

香港果d 問完聽日唔洗返工
邊敢問

香港冇新聞自由

( Show Blocked User - 狂徒 )

問極都係蘋果cable明報記者
d新聞官一定mark晒樣 問都唔比問啦